# Автоматизированная система «Интенсив» #

Автоматизированная система (АС) «Интенсив» разрабатывалась в рамках выпускных работ бакалавра С. Киммеля и А. Медникова. Доработана в ходе выполнения бакалавровской работы Р. Руднева. 
## Назначение ##

Система предназначена для поддержки процессов организации и проведения дополнительных занятий по курсам интенсива Волгоградского государственного технического университета (ВолгГТУ). Автоматизирует деятельность методистов и преподавателей.

Основные функции АС «Интенсив»:

* хранение и обработка данных;
* формирование различной отчетности в виде электронных документов; 
* хранение и архивация сформированных системой документов;
* составление кафедрального расписания вузовских занятий;
* составление расписания дополнительных учебных занятий по курсам интенсива;
* составленеи расписания консультаций преподавателя.

АС «Интенсив» внедрена на кафедре ПОАС ВолгГТУ и используется методистом при организации и проведения дополнительных занятий.

## Используемые технологии ##

* Zend Framework 1;
* Sencha Ext JS 3;
* PHP5;
* JavaScript;
* библиотека PHP-ODT;
*  MySQL.

## Архитектура ##
АС «Интенсив» реализует клиент-серверную веб архитектуру.

Общий вид архитектуры системы:

![Screenshot_1.jpg](https://bitbucket.org/repo/n7eAAL/images/3249409883-Screenshot_1.jpg)

Обозначения связей, приведенных на рисунке:

1. запросы на получение или запись данных;
2. запрашиваемые данные, или подтверждения о записи данных;
3. запрос на формирование электронной версии документа (договора, приказа, отчёта);
4. файл в формате odt;
5. асинхронный запрос на получение или запись данных о слушателях;
6. данные о слушателях (в JSON-формате) или код завершения операции записи данных;
7. асинхронный запрос на получение или запись данных о договорах;
8. данные о договорах (в JSON-формате) или код завершения операции записи данных;
9. асинхронный запрос на получение или запись данных о занятиях;
10. данные о занятиях (расписании занятий в JSON-формате) или код завершения операции записи данных;
11. асинхронный запрос на получение или запись данных о преподавателях;
12. данные о преподавателях (в JSON-формате) или код завершения операции записи данных;
13. асинхронный запрос на получение или запись данных об интенсивах;
14. данные об интенсивах (в JSON-формате) или код завершения операции записи данных;
15. асинхронный запрос на получение или запись данных об аудиториях;
16. данные об аудиториях (в JSON-формате) или код завершения операции записи данных;
17. запрос на получение или запись данных о слушателях;
18. данные о слушателях или код выполнения операции записи данных;
19. запрос на получение или запись данных о договорах;
20. данные о договорах или код выполнения операции записи данных;
21. запрос на получение или запись данных о расписании занятий;
22. данные о расписании занятий или код выполнения операции записи данных;
23. запрос на получение или запись данных о преподавателях;
24. данные о преподавателях или код выполнения операции записи данных;
25. запрос на получение или запись данных об интенсивах;
26. данные об интесивах или код выполнения операции записи данных;
27. запрос на получение или запись данных об аудиториях;
28. данные об аудиториях или код выполнения операции записи данных;
29. запрос на получения данных для формирования документа (договора, приказа, отчёта);
30. данные, необходимые для формирования документа;
31. SQL-запрос на получение или запись данных;
32. запрашиваемые данные или код завершения выполнения SQL-запроса;
33. асинхронный запрос на архивирование документов или получения текущих данных о документах в хранилище;
34. код завершения операции архивирования или данные о документах в хранилище (в JSON-формате);
35. данные о рассылке: тема и текст письма, получатели и отправитель;
36. данные о рассылке: тема и текст письма, получатели и отправитель;
37. запрос на архивирование или получения текущих данных о документах в хранилище;
38. код завершения операции архивирования или данные о документах в хранилище;
39. запрос на сохранение, получения или удаления файла;
40. имя сохраненного файла, файл или результат операции.

## Примеры работы ##

![Screenshot_1.jpg](https://bitbucket.org/repo/n7eAAL/images/2758817547-Screenshot_1.jpg)
![Screenshot_2.jpg](https://bitbucket.org/repo/n7eAAL/images/4118396778-Screenshot_2.jpg)
![Screenshot_3.jpg](https://bitbucket.org/repo/n7eAAL/images/727477562-Screenshot_3.jpg)
![Screenshot_4.jpg](https://bitbucket.org/repo/n7eAAL/images/2294540421-Screenshot_4.jpg)
![Screenshot_5.jpg](https://bitbucket.org/repo/n7eAAL/images/1554124551-Screenshot_5.jpg)
